向毛澤東畫像擲顏料遭學生出賣 六四民運人士魯德成：支聯會乞求中共平反六四係天大笑話 「建設民主中國」係鳩做

哀莫大於心死，也許正是魯德成的寫照。三十年前，魯德成、余志堅及喻東嶽雄心萬丈，將顏料及蛋汁擲上天安門的毛澤東畫像，震驚全球，象徵「五千年專制到此可以告一段落」。可惜曲高和寡，創舉被學生打成「內奸」，有學運領袖更將三人押到官方受審，最終分別被判囚十六年至無期徒刑。

魯德成現時在加拿大卡加利隱居，十年來謝絕出席民運活動，不接受採訪，像是自我放逐。今年六四三十周年，他終在加拿大接受《蘋果》訪問，談到海外民運相當激動：「我對民運年復一年紀念六四，對中共那一種抗爭弱小力度，那一種軟弱，我極大的失望，所以我不願參加這種活動。」原來昔日最激進的人，心中仍然有火，只是看不慣軟弱，眼看民運走錯路，才變成最冷淡的人。

從民運人士集中地三藩市，坐飛機到加拿大的卡加利需要三小時，途中飛過連綿不絕的冰山後，不久便進入卡加利。卡加利雖然只在溫哥華東面，但群山阻隔，陸路幾乎不通。從飛機上看，卡加利像是一大片黃土，市中心只有三至四座高聳建築物。下機後細看，也許是正值復活節，城市人流極少，寧靜舒適，大群雁在草地閒逛。魯德成就是在這個與大城市阻隔的城鎮生活十年，自言「一直從事最辛苦的勞動工作」、「總的來說就是艱難，但是我認為我獲得了自由，這才是我最大的勝利」。

被學生送交官方判囚16年

魯德成當時負責向毛澤東畫像投擲顏料及蛋汁，三人被學生逮捕後交官方，同樣控以「反革命破壞罪」和「反革命宣傳煽動罪」。魯德成判監16年，余志堅判監20年，喻東嶽判無期徒刑。魯坐牢8年8個月後提前釋放，但後來偷渡到曼谷，在當地申請政治避難受阻，反被泰國警方以非法入境罪拘押1年零4個月，差點又被引渡至中國，足足坐牢10年。

現年56歲的魯德成，十年前被多國營救，終由中國流亡到加拿大，獲得自由。事件屬於當時海外民運大事，不少人期望他能加入海外民運行列，結果魯德成幾乎消失了足足十年，發表的文章屈指可數。30年前，三人一心以為行動會獲學生支持，不料被學生出賣；30年後，學生流亡海外，變成海外民運領袖。魯沉默了足足十年，他終於爆發：「當時我剛出來（來到加拿大），我是以為海外的一些民運人士應該總算看清楚中共的嘴臉，我們應該要同心合力，把六四紀念變成爭取自由民主的最高的抓力點，就像台灣「228」，30年後民進黨已經執政了兩次。中國的民主，30年後還是這個狀態！撫心自問，是不是應該感到痛心！我都已經感到無語啦！」

「六四最大的意義是甚麼，是追求真相，追究真兇，其實就是這麼簡單。」年復年、月復月，足足30年。中國民運人士推動民主化未見絲毫寸進，中國反而一年比一年專制，去年國家主席習近平更修憲取消國家主席任期限制，民主不進反退。魯德成直斥海外民運人士：「30年來沒有進步，就是把六四當成產業、當成工程、當成項目經營，衍身出經營反共的生意人。當（六四）作生財之道，怎麼會有反共，口號喊得震天響，但是他們總是原地踏步！」更令他擔心的，是「海外大量的捐款，都不是用到建設民主化東西。」海外民運人士近月更試圖將六四坦克人照片納入世界記憶名錄，魯德成直斥只是「小追求」：「只要追查中共在六四反人類的真兇的話，那麼你這些問題，根本就是小菜一碟！幹甚麼要這捨本求末。」

斥海內外民運人士毫無寸進

30年前六四民運，魯德成、余志堅、喻東嶽三人剛到北京，當晚便戒嚴，他們向天安門總指揮部寫建議信，認為行動要升級，呼籲全國罷工罷市罷學來進逼中共。歷史再次重演，他認為不論海內及海外民運，問題同樣出在軟弱，他以香港支聯會為例：「司徒華提出平反六四，乞求於中共平反六四，這是天大的笑話。把整個紀念的意義都降低，對中共已經沒有任何的衝擊作用，沒有任何的壓力啦！」支聯會的綱領除了平反六四外，還有「建設民主中國」，魯再反駁：「如果他真的是要爭取中國民主化，你至少也是有理有節慢慢的不斷的升高，而不是降低呀！而不是原地踏步，年復一年的平反六四。」他更指：「當年支聯會號召了100萬人上街，30年後的今天變成怎麼樣，每下愈況！」他認為，中共至今對港步步進逼，正是香港在民運上沒有向中國施壓，以致中共羽翼已豐。

魯德成認為就算成功平反六四，「就是跟當年的胡耀邦平反右派，只是黨內的一個小動作，對他們沒有絲毫的衝擊。」運動最終只要靠巨大的壓力，才能夠步步推上。對於諾貝爾和平得主劉曉波及名言「我沒有敵人」，魯直斥虛偽及軟弱，「和平理性非暴力，最核心的東西就是不合作，但是劉曉波呢，他只懂皮毛，沒有不合作，他有的是跟中共的合作！」魯指的是劉曉波六四屠城後接受官網訪問，指「天安門廣場清場時我沒見到打死人」，劉在出獄後寫下六四回憶錄《末日倖存者的獨白》，自我批評當時向官方認罪是「出賣自己良知來換取自由」。

指劉曉波「我沒有敵人」虛偽軟弱

魯德成直斥劉曉波：「孤獨的自白，中央電視台作證，廣場沒有死一個人，有多大的影響，已經不是追查真相，追究真兇！中共已經把你弄成這樣，你還說是沒有敵人。大肆歌頌監獄給你人道的關懷，多麼的友好。（他們）可能是對你很好，對其他千千萬萬的囚犯，他們的野蠻、虐待，因為他的影響力，導致西人以為中國對囚犯是多麼的文明，多麼的友好。這就是跟（他）當年作證（天安門廣場沒有死人），是不是一樣的道理，欺騙世人！」「他沒有敵人？他視中共不是敵人，當然就沒有敵人！」一輪嘴說完，他重重舒了一口氣。這些話，在他心底下埋藏了十年。

三名兄弟，最後走至魯德成孑然一身。在訪問的最後，魯向記者感慨說：「喻東嶽在20年前就已經廢掉（患精神分裂症）了，雖然他（2009年）來到了美國，身體獲得了自由，但是靈魂就沒有了，中共已經把他毀滅了，余志堅兩年前（在美）去世。我們這三個都是孤單的，因為總的來說這30年一路走過來，我們都是孤立無援的」。

學運領袖更將三人押到官方受審

白痴到咁

咁多人參與 一定有共諜喺入面
有幅相影到孔慶東同班學生領袖一齊

支取狗抵死

支那孽種 沒有一個無辜

篤灰文化由64到雨傘，完全冇變過

當時學生係想談判，向毛澤東擲顏料係反共象徵
方向都唔同，咪好似連登仔成日話人係鬼咁

「你系豬系狗可以賣㗎？」

#港奸 #司徒華 #港奸司徒華 #華叔

慘遭豬友坑害

奴性

法輪功做得仲好過支聯會

支聯會：集會cap水 排除異己 教協 民主黨

法輪功：脫亞入歐美 大紀元 新唐人

昔日嘅三君子...

"老師佢打人呀, 求下你幫我地作主"

呢幾個都慘

司徒華由64到97到死一刻都賣緊港
Google名加地下黨員就會搵到本書講呢樣野

佢已經係三個最好運嗰個，一個搞到精神分裂，一個五十幾歲就死咗

諗起六四清場 有學生打算還擊

堆左膠又係 要殺先殺我

諗起佔中糾察隊

歷史在笑

同一班師傅
做既野一樣

根本就係同一班嘅邏輯
黃毓民都試過做糾察 一生污點

佢哋係64真正嘅抗爭者，當時其他學生嘅境界，都係果種求皇帝主持公道嘅奴隸思維。

詛咒呢樣野冇咁易解
遠離支那只係將個一股毒壓至安全範圍內